%%
%% Arquivo de referências bibliográficas.
%%

@inproceedings{campos-souza:webmedia17,
	title = {{FrameWeb Editor: Uma Ferramenta CASE para suporte ao M{\'{e}}todo FrameWeb}},
	author = {Campos, Silas Louzada and Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {{Anais do 16º Workshop de Ferramentas e Aplica{\c{c}}{\~{o}}es, 23º Simp{\'{o}}sio Brasileiro de Sistemas Multimedia e Web}},
	address = {Gramado, RS, Brazil},
	pages = {199--203},
	publisher = {SBC},
	month = {oct},
	year = {2017}
}

@techreport{Kitchenham07guidelinesfor,
	author = {B. Kitchenham and S Charters},
	title = {Guidelines for performing Systematic Literature Reviews in Software Engineering},
	year = {2007}
}

@techreport{KitchenhamSystematicReviews,
	title = {{Procedures for Performing Systematic
	Reviews}},
	author = {Barbara Kitchenham},
	institution = {Software Engineering Group, Department of Computer Science, Keele University},
	year = {2004}
}

@book{sommerville2003engenharia,
	title={Engenharia de software},
	author={Sommerville, Ian and Melnikoff, Selma Shin Shimizu and Arakaki, Reginaldo and de Andrade Barbosa, Edilson},
	volume={6},
	year={2003},
	publisher={Addison Wesley S{\~a}o Paulo}
}

@book{pressman1995engenharia,
	title={Engenharia de Software},
	author={Roger S. Pressman},
	year={1995},
	publisher={Makron Books S{\~a}o Paulo}
}

@book{bezerrauml,
	title={Princícios de Analise e Projetos de Sistemas com UML},
	author={Eduardo Bezerra},
	year={2007},
	publisher={Campos Rio de Janeiro}
}

@standard{ieee,
	author = {IEEE},
	institution = {IEEE},
	journal = {IEEE Std 610.12-1990},
	organization = {IEEE},
	title = {IEEE Standard Glossary of Software Engineering Terminology},
	year={1990}
}

@standard{asee,
	author = {ASEE},
	institution = {ASEE},
	organization = {ASEE},
	title = {American Society for Engineering Education},
	year={2000}
}

@book{falboEngReq,
	title = {{Engenharia de Requisitos}},
	author = {Falbo, R. A.},
	url = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/ER/Notas_Aula_Engenharia_Requisitos.pdf},
	pages = {178},
	year = {2017}
}

@book{falboProjeto,
	title = {{Projeto de Sistemas}},
	author = {Falbo, R. A.},
	url = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/PSS/Notas_Aula_Projeto_Sistemas_2017.pdf},
	pages = {135},
	year = {2017}
}

@book{fowler2002,
	title = {{Patterns of Enterprise Application Architecture}},
	author = {FOWLER, M.},
	country = {USA},
	state = {MA},
	city={Boston},
	edition = {2. ed.},
	publisher = {Addison-Wesley},
	year = {2002}
}

@techreport{martins-mestrado15,
	title = {{Evolução do Método FrameWeb para o Projeto
	de Sistemas de Informação Web Utilizando
	uma Abordagem Dirigida a Modelos}},
	author = {Martins, Beatriz Franco Souza},
	institution = {Dissertação de Mestrado, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = {2016}
}

@online{vitorFrameWeb,
	author = {VITOR E. SILVA SOUZA},
	title = {{FrameWeb: um Método baseado em Frameworks para o Projeto de Sistemas de Informação Web}},
	year = {2007},
	url = {https://nemo.inf.ufes.br/wp-content/papercite-data/pdf/frameweb__um_metodo_baseado_em_frameworks_para_o_projeto_de_sistemas_de_informacao_web_2007.pdf}
}

@unknown{vitorFalvoFrameWeb,
	author = {Silva Souza, Vítor and Falbo, Ricardo},
	year = {2007},
	month = {01},
	pages = {9},
	title = {FrameWeb: A framework-based design method for Web Engineering},
	institution = {Computer Science Department, Federal University of Espírito Santo, Brazil}
}

@book{fowler2002,
	title = {{Patterns of Enterprise Application Architecture}},
	author = {FOWLER, M.},
	country = {USA},
	state = {MA},
	city={Boston},
	edition = {2. ed.},
	publisher = {Addison-Wesley},
	year = {2002}
}

@techreport{martins-mestrado15,
	title = {{Evolução do Método FrameWeb para o Projeto
	de Sistemas de Informação Web Utilizando
	uma Abordagem Dirigida a Modelos}},
	author = {Beatriz Franco Martins Souza},
	institution = {Dissertação de Mestrado, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = {2016}
}

@book{alur,
	title = {{Core J2EE Patterns (paperback): Best Practices and Design Strategies}},
	author = {Alur, Deepak and Malks, Dan and Crupi, John},	
	year = {2013},
	pages = {462},
	isbn = {9780133807462},
	publisher = {Prentice Hall PTR},
	address = {Upper Saddle River, NJ, USA},
}

@techreport{lima-pg15,
	title = {{SAP - Sistema de Apoio ao Professor}},
	author = {Lima, Luiz Vitor França},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = {2015}
}

@online{vitorJava,
	author = {Vítor E. Silva Souza},
	title = {{Java EE 6 e o CDI – Contexts and Dependency Injection}},
	url = {	https://www.devmedia.com.br/java-ee-6-e-o-cdi-contexts-and-dependency-injection/18231},
	year = {2010}
}

@book{thiagoJava,
	title = {{Java EE 7 com JSF, PrimeFaces e CDI}},
	author = {Thiago Faria},
	year = {2013}
}

@techreport{nascimento-pg16,
	title = {{SAE - Sistema de Acompanhamento de Egressos}},
	author = {Bruno Manzoli do Nascimento},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = {2015}
}

@techreport{thiago-pg16,
	title = {{AlocaWeb e BibLattes - Módulos do sistema	Marvin}},
	author = {Thiago Rocha Salvatore},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = {2016}
}

@monography{thiago2015,
	title={Resgate - Despacho de ambulância automatizado},
	author={Costa, Thiago Martinho},
	school = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	year={2015},
	type={Projeto de Graduação}
}

@monography{matos2017,
	title={Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação usando os frameworks Spring MVC e Vaadin},
	author={Ramon Pereira de Matos},
	school = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	year={2017},
	type={Projeto de Graduação}
}

@online{falboMS,
	author = {Ricardo de Almeida Falbo},
	title = {{Mapeamento Sistemático}},
	url = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/MP/TP/Sobre_MS.pdf},
	year = {s.d.}
}

 








